【勁過曬連登仔】馬力：不如找一隻豬，用坦克車輾過，看看是否會變成肉餅？

【明報專訊】近年鮮有就「六四」議題表態的民建聯，該黨主席馬力突然在「六四事件」快將18週年之際，直言不滿有教師在授課時，將「六四事件」形容為「北京屠城」、「血流成河」，他質疑當年指解放軍坦克車把學生「輾成肉餅」的傳言是否屬實。馬力要求特區政府為六四「定調」，以免教師各自表述時，向學生傳遞錯誤信息。支聯會主席司徒華聞言後，狠批馬力的言論「可恥」。

教局：歷史最重探究空間

教統局發言人回應說，學習歷史最重要是給予學生充裕空間探究，並訓練批判思考，當局深信教師有足夠專業能力引導學生。

馬力昨日與傳媒茶敘時，談到香港在回歸後，國民教育迄今辦得不成功，並主動以六四事件為例子。

他說：「不應該說共產黨屠殺、屠城，當年大家都矇查查。但如果是屠城，柴玲（六四學運領袖）怎能在六四凌晨平安離開？她是有心挑起暴動的，（如果屠城）呢條友第一個便被殺了！侯德健、封從德等人怎能慢慢離開？如果是屠城，4000名學生全都死光了！」

指「屠城」與事實不符

馬力強調，他並非要說六四事件中沒有死過人，但說成是「屠城」則與事實不符。他質疑當日，天安門曾否發生燒屍、坦克車輾過學生的事件。「要燒一條屍至少要1000℃（熱力），如果可以就咁在天安門燒，那焚化爐便不用排長龍了……指著一攤野就說是（學生）被坦克車輾過，那不如找一隻豬，用坦克車輾過，看看是否會變成肉餅？」

馬力批評，現時不少教師把六四形容為「屠城」、血流成河，是不負責任的說話，擔心對學生造成影響。他建議特區政府應就六四事件「定調」，並把當年和現今的評論、官方說法都列舉出來，以免教師各自表述。「有些事情就應該由政府去決定，不是給老師自己講！（那不是干預言論自由嗎？）言論自由也要基於事實，不能『亂咁講』！」

支聯會主席司徒華聽聞馬力「六四沒有屠城」的言論後，感到十分憤怒，狠批馬力無恥。「他是否嫌死得人少？是否要到南京大屠殺般，才算是屠城？」他引述天安門母親丁子霖編製的六四死難者名單，「有名有姓」的死者已達100多人。

劉銳紹：官方定調危險

【明報專訊】對於馬力建議特區政府為六四定調，學者和議員都批評做法危險。89年時任親中報章《文匯報》駐北京辦事處主任的時事評論員劉銳紹，當年全程緊貼採訪六四，對事件有深刻體會。他認為現時不論官方或民間，都欠缺詳盡資料評價六四，若特區貿貿然為事件定調，是非常危險。

指官方民間欠全面資料

「如果要深切瞭解事件，官方要提供更詳盡資料，北京老百姓、民運人士都應有角色，各方在一個公開透明的環境下討論，才可以對事件有公道的評價。但觀乎現時的國情，根本不可能有這樣一個環境，那麼要特區政府去定調，有何說服力？公信力在哪？這是很危險的做法。」

六四當晚軍隊入城後，劉銳紹曾親身跑過七八間位近天安門的醫院，他憶述當時每間醫院的太平間，至少有20至30個從天安門送來的死者，死傷人數遠遠過官方公佈的23人。

至於是否認同「屠城」的說法，劉銳紹沒有正面回應，只重申當時北京政府根本沒必要動用軍隊。

支聯會常委、教育界張文光亦批評曾任教師的馬力，說出如此令人傷心的話，是對死者的侮辱。他認為，若由政府為歷史事件定調，是十分危險的做法。「現時的教科書為免被政府剔出名單外，已經對六四事件輕描淡寫、避重就輕。若再把歷史定於一尊，由官方撰寫或隨意修改，是很危險的事！」

涼薄、歹毒

真正binc

isis玩過啦

蘋果日報16/5

六 四 事 件 18 周 年 紀 念 前 夕 ， 民 建 聯 主 席 馬 力 突 然 表 態 力 撐 北 京 ， 否 定 六 四 屠 城 之 說， 「 否 則 嗰 四 千 人 （ 學 生 ） 應 該 死 曬 」 。 他 又 稱 ， 不 相 信 當 日 天 安 門 曾 經 燒 屍 、否 認 坦 克 車 壓 死 人 變 肉 餅 ， 更 叫 人 「 咁 咪 搵 隻 豬 去 試 嚇 係 咪 會 變 肉 餅 囉 ！ 」馬 力 的 言 論 引 起 曾 經 歷 八 九 年 六 四 屠 城 的 一 眾 支 聯 會 成 員 震 怒 和 批 評 ， 直 斥 馬 力 「 冷 血 」 、 「 冇 人 性 」 ， 對 一 眾 天 安 門 無 辜 死 難 者 及 家 屬 不 敬 。 他 們 表 明 ， 若 馬 力 敢 在 下 周 立 法 會 六 四 辯 論 公 開 再 講 這 番 話 ， 支 聯 會 必 定 全 力 反 擊 ，為 死 難 者 討 回 公 道 。

馬 力 昨 天 與 記 者 茶 鈙 ， 原 本 是 談 政 改 方 案 ， 可 是 當 他 提 及 香 港 國 民 教 育 不 足 時 話 鋒一 轉 ， 大 談 他 對 六 四 事 件 的 看 法 。 他 認 為 本 港 學 生 應 該 熟 習 中 國 歷 史 ， 就 算 近 代 的 六 四 事 件 ， 也 要 包 括 在 課 程 之 內 ， 有 關 教 材 尤 其 要 澄 清 ， 六 四 事 件 不 如 外 人 所 說 那 樣 是 中 央 屠 城 。

「 如 屠 城 學 生 應 死 曬 」

馬 力 解 釋 ， 屠 城 有 刻 意 殺 人 之 意 ， 「 揸 住 支 槍 周 圍 射 就 係 刻 意 殺 人 」 ， 但 馬 力 強 調： 「 如 果 係 屠 城 ， 呢 條 友 （ 學 運 領 袖 柴 玲 ） 第 一 個 殺 咗 佢 啦 ； 嗰 晚 嗰 四 個 人 （ 學 運 領 袖 柴 玲 、 封 從 德 、 侯 德 建 同 吾 爾 開 希 ） 都 可 以 慢 慢 咁 離 開 。 如 果 要 屠 城 ， 嗰 四 千人 （ 學 生 ） 應 該 死 曬 」 ， 堅 持 中 央 沒 有 刻 意 清 場 殺 人 。

馬 力 又 質 疑 天 安 門 曾 經 燒 屍 的 說 法 ， 「 乜 嘢 叫 天 安 門 燒 屍 ？ 唔 通 就 咁 就 可 以 喺 天 安門 燒 屍 ？ 如 果 喺 咁 啲 焚 化 爐 就 唔 使 排 咁 耐 。 」 他 又 質 疑 有 人 指 坦 克 車 壓 到 人 變 肉 餅，「 咁 咪 搵 隻 豬 去 試 嚇 係 咪 會 變 肉 餅 囉 ！ 」

馬 力 強 調 ： 「 我 從 來 冇 話 六 四 冇 死 過 人 ， 只 係 覺 得 唔 係 屠 城 。 」 他 揚 言 ， 只 希 望 外界 要 基 於 事 實 作 出 評 論 ， 「 唔 好 將 局 部 嘅 嘢 當 成 全 部 」 ； 論 述 六 四 事 件 時 ， 「 要 講 明 當 時 評 論 係 點 ， 依 家 嘅 評 論 又 係 點 ， 唔 好 只 係 引 述 海 外 人 士 嘅 說 法 ， 等 大 家 可 以交 流 討 論 一 嚇 ， 當 然 唔 好 只 係 攞 屋 企 有 人 死 咗 嘅 人 嚟 講 ， 佢 哋 梗 係 覺 得 唔 啱 。 」

遭 怒 斥 對 死 難 者 不 敬

馬 力 在 立 法 會 辯 論 六 四 事 件 前 ， 一 改 以 往 左 派 迴 避 態 度 ， 公 開 否 定 北 京 屠 城 ， 令 一眾 支 聯 會 、 民 主 派 立 法 會 議 員 譁 然 和 憤 怒 。 八 九 年 六 四 屠 城 時 身 處 北 京 、 因 支 援 學 生遭 北 京 拘 禁 的 支 聯 會 副 主 席 李 卓 人 ， 直 斥 馬 力 「 冇 人 性 、 冷 血 」 ， 「 成 日 淨 係 學 袁 木 （ 當 年 國 務 院 發 言 人 ） 咁 ， 係 咁 拗 廣 場 冇 死 人 ， 咁 喺 大 街 開 槍 打 死 咁 多 北 京 市 民 ， 咁 多 人 睇 到 ， 咁 都 唔 算 屠 城 ？ 」 他 指 當 年 屠 城 部 隊 由 長 安 大 街 開 入 天 安 門 廣 場時 ， 已 不 斷 向 沿 途 阻 攔 他 們 的 北 京 市 民 開 槍 ， 以 坦 克 壓 死 、 壓 傷 不 少 阻 攔 的 北 京 市 民 。 他 問 ： 「喺 長 安 大 街 向 住 群 眾 開 槍 ， 咁 都 仲 唔 算 屠 城 ？ 」

李 卓 人 指 出 ， 若 馬 力 堅 持 六 四 不 是 屠 城 ， 沒 有 濫 殺 平 民 ， 根 本 對 六 四 無 辜 死 難 者 不敬 ， 應 向子 女 遭 解 放 軍 殺 死 的 天 安 門 母 親 道 歉 。 「 叫 佢 問 嚇 丁 子 霖 、 問 嚇 『 天 安 門 母 親 』 一 班 死 難 者 家 屬 ， 係 咪 對 得 住 佢 。 」立 法 會 下 周 三 將 會 就 六 四 進 行 動 議 辯 論 ， 李 卓 人 說 ， 若 馬 力 屆 時 「 揞 住 自 己 良 心 ，將 佢 同 記 者 講 嘅 嘢 喺 立 法 會 公 開 講 ， 留 喺 會 議 記 錄 入 面 ， 我 一 定 會 公 開 駁 斥 佢 ！ 為 死 難 者 討 回 公 道 ！ 」

等 同 否 認 南 京 大 屠 殺

民 主 黨 主 席 、 支 聯 會 秘 書 何 俊 仁 更 直 斥 ， 馬 力 為 六 四 屠 城 開 脫 ， 不 斷 以 廣 場 有 沒 有 死 人 轉 移 視 線 ， 與 日 本 右 派 利 用 南 京 大 屠 殺 死 亡 人 數 大 造 文 章 ， 否 認 南 京 大 屠 殺一樣 無 恥 ， 「 佢 同 日 本 右 派 成 日 借 南 京 大 屠 殺 死 亡 人 數 不 準 確 ， 就 否 認 有 南 京 大 屠 殺有乜 分 別 ？ 我 情 願 民 建 聯 唔 講 （ 六 四 ） 好 過 講 ， 咁 樣 講 仲 無 恥 。 」

民主牆有排玩

binc

抵佢當年咁快見毛市席

呢排做乜咁多鞭屍post

強烈譴責民賤聯馬力豬狗不如、毫無人性嘅涼薄言論
淋病、馬屎坑、塵含賓、張無良死撚曬去邊？

睇下邊個涼簿D

路遙知馬力
日久見人心

就係咁解

路遙知馬力
日久見楊森

返大陸醫腸癌，求仁得仁

解放軍練開畀坦克碾過嘅訓練

民建聯最後道歉喎
咁係咪即係你地覺得......

政府都未強烈譴責，啲字又無打格仔

邊到有道歉文睇?

不如搵d蓮子扔落地，看看會否變成蓮蓉？

好涼薄